有無人知高中中文仲要改革幾多年先得?

仲要浪費幾多資源，犧牲幾多學生?

93年cut其他科syllabus，加入半科中文科，合格率過93%，等學生易啲接受

07改革無範文，之後勞民傷財無撚用既正字正音同無人肯定答案既綜合卷

12年cut其他科內容，再將中文轉全科，合格率降到少於50%，同時又出埋博士碩士唔識答既高中閱讀理解同綜合

18年再重返回頭路，加入範文

究竟呢十幾年改革做過啲乜，係咪應該要有官員負責返???

香港要犧牲中學生幾多時間，浪費幾多資源係呢科?

少過一半人中文合格，係咪好反智?

要所有學生將精力，時間放係一科九成大學生都唔會用到既科目到，呢啲係理智?

個名無改錯
輸波賴地硬

入左一大都兩年
輸?輸咩

人地得Yes or No
無中間

港豬一向幫政權講說話

HKU graduate表示
中學中文=垃圾

狂推中文既五毛JR狗俾人炒左，無再上水

大學上堂零機會用到中文
垃圾科

浪費幾多資源係無用既野到

中文科引入英文科聽講讀寫嘅評核方式，可以話係令香港學生中文水平衰落之始。

網名都好信

一科中文科養起幾多文人同鞏固佢地既地位 咪呀 唔係學校逼尻我地去讀某d 作者既文，根本無人會識佢地

因為千幾人既利益，就要犧牲幾十萬學生時間，幾千萬資金

何其反智
計埋學生既時間資源同學少左其他科目，高中中文比高鐵所浪費既資源真係有過之而無不及

兩年中文拎1。想針

唔係你既錯，有幾多中文老師真係識做份卷

中文唔係考中文能力

設立中文根本係政治理由
利申：中文A, n年前eas仔

334個中文課程不嬲都有問題 AL中化其實仲直接同實際啲
評核制度又係有問題
涉及open ended question嘅題目雖然有marking criteria 所謂「確保」公平 即使係雙marker都有咁話 尤其寫作份卷 大部分時間都係取悅marker 而唔係純粹跟返題目要求答就得

未真係改到之前負擔到嘅話去考IB算啦

改多三十年都改唔到

logic: 香港學生普遍中文拎唔到3 = 香港學生普遍中文水平差
=/= 中文評核制度有問題

又唔見數學咁多人拎唔到3?

跟返會考高考制度最好

因為中文係母語，所以你地應該要好熟識！

以上係估計JR點答

認真問
如果跟英文卷
大家覺得有冇問題?

認真講句
我覺得中文卷一同卷三先有問題
卷一題目好鬼變態 中合吾知點寫先高分
卷二 四肯練都會有高分
利申：考左兩年中文 兩年都2左

夠仆街啦！ 二，四有3其餘兩份卷2 收尾都係2

要取消先得，高中中文個課程好垃圾
中文要考試本身已經好荒謬

點解要必考中文??

經過尋晚之後，呢隻狂推中文既五毛應該俾人炒左

浪費資源係中文科到

DSE中文科係就係戇鳩
但閱讀卷嘅難度根本就吹大咗
肯操下過去10年嚟嘅ce/dse卷就捉到路
第九味個條其實好多答案都accept
畀啲心機其實3唔難攞
最奇怪都係聆聽綜合卷
又要鬥快抄又要鬥字海
完全唔係考中文但比重係最高
口試啲題目越出越奇怪
咩十二生肖標點符號都要討論
時間又少搞到個個都要爭住講

閱讀卷嘅難度根本就吹大咗
咁啲中文碩士博士都唔敢出答案
定係跟住marking scheme就識答

而家係你考dse定補習佬考dse先
自己考唔係衝5**嘅話答到一半分都夠殺
而且文科本身都冇乜標準答案
但綜合卷嘅問題仲大
完全鬥吹水鬥寫字快竟然係佔分最重

博士碩士都唔肯定答案，點解要中學生考

我作文有4嫁 不過reading 1左手
算拉 已經睇開左

但你下一代就中伏

而家就係跟英文科嘅評核方式先出事

咁以前AL都好多題目係碩士博士級嘅難度。我認為中文卷考核嘅方式應該變返好似舊制會考咁，同大學最低入學標準就規定英文一定要有3，而中文可以按返programme需要去要求

連覆幾次，真係睇開左？

其實中文正常都合格 只不過依家難高分
唔合格嘅九成都係廢廢地

老老實實，其實中文攞3真心唔難，正常人有普通表達同理解能力再加少少考試技巧已經攞到（文言文例外），攞2嘅人係咪真心要反思下點解母語反而唔合格？

識反思就唔會開post叫春啦

中文呢科真係玩野

睇堆垃圾作者既飛機文 一個中學生冇試過咁既經歷 好難有同一番體會

綜合就更搞笑 考寫字快多過考整合資料能力 有好多人係有能力完成綜合 但奈何時間唔夠

上左大學之後連send email 約prof都係用英文 4年入面得一科係用中文
呢科中文真係睇唔出有咩咁重要

其實本身就已經有個Hidden Agenda，中國文化係核心，佢啲閱讀卷話就話考理解能力，其實就係出卷員set嘅框架做嘅文化研究題，但平時中文讀埋啲咩修辭手法，邊度幫到考生理解篇文？

我見好多大學生寫中文信寫到一舊屎咁

追post啦柒頭

中文寫信
你讀咩架

如果大家邊科考得差就可以唔考就好喇

點解要講考得差???
考得好唔可以講中文科係垃圾

中文同通識合并就最好 起碼啲學生都叫有嘢溫

第一年5 第二年2左

中文科只考作文就睇得出根底 最多考埋小組討論已經有聽同講效果 其他考嚟多鳩餘

Totally agger。Cut綜合，聆聽同月讀，將通識卷一同淨低部份合併，各佔一半分數。 刪減中化元素，將入大學分數降到2就ok 始終批判性思考最重要，啲中化內容係比出卷啲廢老打飛機用

中文係母語，但中文唔合格，睇喱香港有一半人係弱智

理性討論
閱讀：的確部分答案係好飄忽，但冇人要你啱哂，
同埋大部分其實前文後理都估到答案例如第九味，其實文中前後都已經暗示左係關於人生體悟，所以況味其實唔係咁難答

寫作：緊扣題旨不離題一定唔會唔合格，有文化體悟先攞到高分
聆聽綜合：第一部分係聽力測試 應該冇得怨 第二部分綜合完全有得操，有溫書攞高分真係唔難
說話：考臨場應變，有講野唔離題都唔會唔及格

總結：我覺得卷一同卷四有不確定性。中文攞5攞高分的確靠運氣，但要3一定冇運氣，只係一個大學生應有的基本語文能力

閱讀卷其實唔難
題型年年都差唔多
要屌不如屌課程
考卷可以同讀咗六年嘅中文課程冇乜關係
個個Grad咗都講唔出讀撚咗啲乜

其實我真係唔想覆五毛，但又好想撚狗

理性討論
點解要俾中學生答啲連碩士博士都唔識既題目?

我拎左A都反思呢科不應設立

agger

大撚把人識講唔識寫啦

真

好難，其實有無教師做到95%以上?

應該考多D語文同文學知識
起碼確確實實學到D野

應該要改革好先俾人讀

而家個作文某程度上都唔撚係考中文根底啦
見過有人作開放式題目乜鳩文筆都冇但係俾佢食中個主題就5**咗
根本係訓練班考生第時出黎做野猜度班濕鳩老細心意既能力

根本攞緊考生做白老鼠
係呀，猜度出卷員同評卷員心意唔難，但點解我要浪費時間係呢啲根本無助提高中文水平嘅野上？

先唔講中文重唔重要，個考試考緊中文咩

其實改作文唔同老師把尺係可以差好遠（大家都係評卷員）作文近來件出題有進步，學生寫既野可以更多元化。
卷三時間係不足，我都唔撚明點解唔可以比多少少時間 另一個問題係卷三既寫法已經疆化，同現實寫既實用文有一段距離。
卷四反而覺得跟al既模式會更考核到學生能力。
下年有番範文，但範文個分太細，又係奇怪。
至於老師考有冇95%？基本上eaa出內部指引前唔會有老師敢教，而部分名師既「第一手資料」，即係11月前就有答案，就應該係老師線人流出，跟呢套教基本上就係eaa要既野。

另外中文科d乜乜神技，真係得啖笑
寫作卷寫故事題有套路可以背（大橋），其實睇多d好戲或者經典文學都會吸收到，部分考生會番兜幾年前既橋
文筆而家好minor, 基本上好多5**都係垃圾文筆

無答案唔敢教，有答案洗撚佢地教咩

2都畀多你啦

每答案推到7、8成唔難，但出題班友根本唔係預你岩晒，好多技巧係事後解讀咁
但多睇書打好基本功要拎個好grade唔難，係年年都會玩突破出d on9題目

如果數學卷英文閱讀理解出到咁，就真係收皮

每個中文老師最叻就係事後孔明

其實咁樣仲死得多人
綜合卷係戇鳩但叫做救過好多人合格

我想講2017年是第一次中文拎3率高於英文

要改多幾多年?
要害多幾多學生?
要用多幾多資源?

搞咗參唔多廿幾年聽講讀寫，又回歸返舊制會考。制度實施後，仲需要去摸熟。咁多年嚟，浪費咗幾多考生心機時間同努力。教育局班膠官全體切腹啦

中化同中文科只係1993年因政治理由既僭建物

07 年新中文
10年後走返回頭路
點解冇人需要負責

計返人數，其實中化 E同DSE lv3一樣咁滯
班人特登提%唔提人數

根本高中中文同高鐵一樣，係無底深潭，高成本無成效
比高鐵更甚既係，高中中文係害足咁多個年青人，消耗佢地青春

幾易都唔代表合理，都唔代表要浪費資源，都唔代表要浪費時間

今年中文只係4， 入唔到A1

好多老屎忽都靠中文呢科呃飯食
由其AL靠中化1科食糊入u果班
今時今日仲用緊幾廿年前既方法教書
好想睇e班垃圾連同班補習佬收皮

綜合咁撚易都話要改

浪費時間、大把人才因爲中文唔合格升唔到u
利申 會考C06, 中化差少少死

幾多人有3幾多人有5個percentage係EAA自己set
佢想多d人有3咪壓低分數線，多d人唔過3咪拉高條線姐DSE其實只係一個有彈性少少嘅拉curve玩法，你見年年d percentage都係咁上下

其實五成合格率係好正常，只不過係啲名校撚平時唔注重中文俾人打回原形，英文合格率五成又有冇人嘈過？又唔見話英文科要背範文將個合格率推上九成？

無須改革

原來lv2中文係唔識中文

直接廢除

根本就應該設限，有啲連完整句都寫唔撚到嘅可以讀大學，根本冇撚理由

唔係唔識，係唔夠班

50%連母語都寫唔好，講唔到
係咪要由小學改革起

點解lv2唔夠班?
大學會用中文?

支持全部中文老師都要考dse中文
冇5唔可以教中文

無5**都唔可以教
讀曬碩士博士，對住高中卷應該要起碼拎返95%以上

咁講真
就算係數學老師考數學卷都未必有5**啦

我上年裸考都5*

數學咁易，操幾年應該八成以上數學老師都5**到

未100%轉簡體都未算改革完

俾佢玩死 毀我前途仆佢個街

4 咁又點, 本身望神科架屌

都係政苦既錯

不如你試下考一次咪知咩事

lv3先係合格

唔明點解中文要抄英文咁考
想提升中文地位？
反而搞到個個抗拒中文

我認同，AL中化就算六篇文化篇章唔易理解，但入面嘅理論係可以貫通幾份卷。口語可以用返嚟set框架，閱讀同聆聽個主題有時又出返相關嘅野。

讀咁多中文都考唔到lv 3真係唔應該入大學
想當年中化仲難啦

英文嘅閱讀卷可以用vocab正面定負面意思，context同sentence structure等，搵到keyword。

但本身中文嘅系統就唔係咁樣，平時又唔係咁樣嚟學同用中文

佢條on9完全無視EAA係拉curve

我唔係要自吹自擂，
事實中文唔係考緊語言水平，
係考緊答卷技巧，
意味著你可以按評分標準攞分，
例如作文跟框架；答閱讀理解就先寫表面意思，後延伸背後深層意思或作比較。
所以呢五年我幫人補習都幫到學生拎到比自身能力更高嘅成績。

利申第一屆5**

咁唔代表要學
每次都咁講：中文得2既人係咪唔識講中文？
但現事每年EAA將一半學生成為中文唔達標

我就係不滿呢樣野
母語教學令學生英文差咗，
而中文水平亦無好到
就係因為近呢廿年嘅中文科改革

一撚早就講左啦
但問題係將兩個任務放哂係同一個公開試到
呢點先大鑊

唔好話中文,係高中DSE,根本可以擺得落主修科既只有英文
中文我識寫識睇識講,我又唔係要研究D咩古文,讀黎做咩
數學,第時大個見工比個三角形你計?識初中基本運算咪夠
通識更加唔洗講,成效係點大家心照
除左英文,其他都應該係選修就夠
E家入U最低要3322
通識都算,9成人以上合格,
中文呢科垃圾都唔知害死幾多人

又去返果個問題：中文無3既人係咪唔識中文？
但現實就係EAA將過50%既考生定為 唔識中文
中小學12年中文 母話語教育 連自己母語都講唔掂既
咁仲係咪學生既錯？

靠條中文5**入大學
覺得考既係考試技巧+字速+logic>文史哲
入到大學大把中文底好既人考唔到星

3已經拉緊啦
咁宜家學中文係要鬥掂其他考生，定係達到標 先係正確？
如果係前者既，就唔好怒點解現今學生數理科差左啦
另外，自推普教中之後香港學生既中文就不斷差緊

其實講到底都係打從心裏鄙視中文啫，點解中文合格率得五成就有問題，英文合格率得五成又冇問題？

衰啲講句真係殖民地心態未除盡，覺得宗主國語言高人一等，自己嘅母語就因為殖民體制之下社經地位低而不被重視；咁樣鄙視自己母語，同嗰兩條假韓妹以忘記廣東話為榮有乜分別

英文唔係母語有要求咁無法
其他科 既達標線lv2
咁現時有邊一科個lv 2+ 係少過50%？

講到宜家香港唔係殖民地咁

個問題係,就算你中文拎U/1/2,你可以識寫識睇識講,溝通上完全冇問題
但英文拎U/1/2,唔好話你識寫,你可能連係大學連睇notes都未睇得明,
所以先要整呢個門檻出黎(雖然話拎2以上果D都可能要查下字典)
但最少相對上無冇吃力.

母語應該無要求

中學讀書為咩先,我先假設係為入大學,英文SET門檻係為左你最少明白大學出既notes,讀到書,咁中文SET門檻做3為咩?中文拎2我會睇唔明用英文出既notes?

咁你中學讀書係為咩做目標先,最終咪又係入大學
英文SET門檻係為左你最起碼睇得明大學出既NOTES
咁中文SET門檻係為左???
我中文拎2會睇唔明英文出既NOTES?

因為入大學試係應該以大學需要做標準，而唔係以你國母語為標準

求pm

咁其實香港獨立之後都係需要另一場中文運動；香港人太習慣迎合外國人，學齊英法德日韓文，但偏偏冇人諗過要啲來香港工作嘅外國人學中文同廣東話，毫無民族尊嚴；應該要喺建國之後在一段時期以內，將外文的權威打翻在地，再往上面踏上一腳，讓本土語文在一段時期內獨裁一切；所謂矯枉必須過正，不過正不足以矯枉。

咁樣做唔等於叫大家完全唔好學英文，畢竟生意都係要做，英文都係要學；但要喺為咗同外國人做生意嘅同時，係本土香港人自己嘅生活使用入面壓制英文嘅權威地位、樹立粵語和正體中文嘅權威地位，講求觀念同地位的轉換，唔係要大家完全忽略英文，呢斤道理亦適用於其他外語。

咩系要用中文???

除左中文系，全部用英文

大學需要純計，微積分
所以所有學生要必修m1 m2

呢啲科英文為主，中文做輔佐架咋，同埋邊會中文寫paper？

但全英文的科一定多好多

其實教育都唔係單單講有用無用咁功利，而係應該有個教化同傳承作用，建立身份認同同民族尊嚴；如果唔係就會變咗好似依家嗰啲中產老豆老母咁，掉個細路去國際學校，學英文、學普通話呢啲「有用」嘅語言，廣東話就最好唔識，因為喺經濟上「冇用」

點會冇用中文寫paper，有啲科係可以俾你揀用中文寫定用英文寫架

你有冇睇野咖
岩岩咪話我中文就算拎u我都識睇中文啦
睇得明，識講，識寫咪夠
呢家中文考既係技巧，運氣
樓上已經有人話一年拎5一年拎2
點解要比呢d咁既科去害學生

咁我問你，大學對中文要求高定英文要求高
如果係一樣要求既，同門檻我冇野好講。
但係一個英文5**中文u/1/2讀大學唔會有問題
但係英文u/1/2中文5**你覺得佢讀唔讀得掂呢
當然唔計佢係讀中文。

認同要中文運動但要點做真係好睇當時既局勢
香港對廣東/成個嶺南既關係係點，香港對海洋諸國 既關係係點都好大影響
中間路線就學台灣咁，中文為主導，但同時開不同外語系比大學生學

你覺得dse既中文考試係考緊你中文能力

中文！點都係中文！唔好問點解
（以上係模擬JR 點答）

事實真係唔少裸考兩年個分可以幾大出入

DSE考試已經知道你中文能力，唔好問點解！
（模擬JR答法）

我考果年睇記者訪問作者第九味係咩
作者答既同我寫既90%一樣
到我拎左條3 再check 買卷睇返
果條係0分

你真係要返去中學學下中文啦

除左自慰，諗唔到用考生Level百分比去做比較有咩意義 明眼人都知，水平參照只係改卷前同改卷後拉curve既分別

我認真用評分數據答你
評核制度係出左問題，不過唔會係英文科
一個有效既評核制度，至少要係分級上俾到人睇，能力愈高，得分愈高

2016 中文科 cut-off: 60.3% LV5, 55.1% LV4, 49.9% LV3
2015 中文科 cut-off: 59.4% LV5, 53.8% LV4, 48.6% LV3
2014 中文科 cut-off: 60.7% LV5, 53.8% LV4, 48.5% LV3
2013 中文科 cut-off: 59.8% LV5, 53.8% LV4, 48.8% LV3

2016 英文科 cut-off: 72.7% LV5, 65.8% LV4, 55.0% LV3
2015 英文科 cut-off: 73.3% LV5, 61.9% LV4, 47.1% LV3
2014 英文科 cut-off: 75.0% LV5, 65.9% LV4, 49.7% LV3
2014 英文科 cut-off: 75.7% LV5, 64.2% LV4, 50.1% LV3

Source:

睇下中文科個數據，再睇埋個打J等級描述
差個~5%唔夠，語文能力表現中規中矩-->甚佳-->成熟

一整個評核，四成分數同五成分數拎唔到，個所謂描述就吹到咁大分別(LV5 LV3) 反觀英文科，每個等級差距10~15%，再拎個描述出黎同人講，至少會易啲令人接受啦吓？但呢啲從來冇人理，公開報告只著眼於拎到個個百分比人數，仲可以呃人呃到幾時？ (雖然家陣知衰，改走卷三/五，又食下回頭草玩範文)

當然有好多考左幾年都有5/ 5*/ 5** 既巴絲可能唔同意我打既野
至少係作文同綜合分數上可以明顯分到學生能力 但係唔好忘記，整體評分上正正反映左評核制度最後都會變成一舊屎

啲Cut off 根本密撚到戇鳩
利申，2017 Lv.4

所報分數有成績單圖片證明
而成績單係由HKEAA寄比有申請睇卷既考生

2015 HKDSE各科的Cut-off成績

紅字個度...... 你打出黎唔笑果下真係頂瓜瓜

新高中

明存實亡

名*

你真係信係水平參照？

一個公開試竟然有半數人 母語唔達標，咁得兩個原因：
1. 設計卷果班人on9
2. 過去12年既母語教學完全失敗

上面show埋 cut off 你都唔信啦
你完全唔面對現實
就話返人 係陰謀論

同JR 講數據，講執行方法，講實際環境都試過，通通無用

公開試不嬲都係考運氣啫
2010CE中文4
2012AL中化A
代表到啲乜，代表改我卷果條友果日心情好囉

咪去返原本個問題
英文得一半人 pass都可以理解，始終唔係母語
但宜家DSE將一半學生定為「母語唔達標」
但事實上果一半人係咪唔識講母語/講得唔好？ 又唔見得係

人地upload埋份 report
你唔信，咁我幫唔到你wo
我亦都唔知點你先信
睇黎你先係無限陰謀論

香港學生中文水平係認差緊，但唔係學生既錯，因為：
1. 普教中
2. 兩文三語
3. 支式中文流入
4. 社會環境變遷：以前仲興 武俠小說 宜家都唔興啦

如果拎以前既標準，分分鐘得3成人中文pass

好文采不如好運

咁水平幾高為之夠？
使唔使要學生 做到出口成文，七步成詩為之夠？

英國 gcse english passing rate都過6成
香港反而得5成
證明香港母語教育比英國仲要失敗

LV 2話你過骨
但大學LV 3先收

咁你信大學定信政府考評局？

中文仲要改革多幾多年?

中文竟然比你地班連登仔講到一文不值/廢科
可想而知香港教育係幾咁失敗，令學生只著眼分數/能唔能夠幫我賺到多d錢

人地高還人地高，點解唔可以係香港學生輕視中文而冇投放時間落去搞到成績差？個人經驗好多學生都覺得中文係母語所以唔使點用功，個個只係掛住讀英文、數學、選修科；加上中文係母語難度自然比英文高，合格率低完全係有跡可尋，唔好完全歸咎於考試制度同課程設計
利申：香港中文課程絕對係有待改善

啲題目你預啲人拎唔足滿分
咁點解你又唔將將題目嘅分較低啲
舉個例 綜合 整合托展有八分
但事實上就算你寫中晒啲論點 最高只能夠拎6分
仲有好多地方都係set左個maximum
由其係寫作同綜合
綜合又要鬥寫得快
理科生平時寫好少文
寫野真係慢啲
屌那媽人地文科班成日寫essay 對手快撚到仆街
我寫到手痛都極多係寫到4版多兩行
人地就寫到6版幾紙
雖然4版紙左右好似大概夠你寫晒啲pt
但係對於文筆精簡個啲人先得
有幾多人可以用4版紙寫得到晒啲pt
時間根本唔合理

如果係咁 八大就唔會屌哂鬼啦話學生數理能力唔夠啦
英國既母語考試有6成人pass
香港既母語考試得5成人pass
到底係英國學生勤力過香港學生，定係香港套考試過度on9?

你駁左d咩？

香港高中課程既目標同公開試係唔相關

香港高中課程既目標係提升學生既能力
公開試就為咗分等級

除非有一日兩者既目標一致
唔係永遠都未改完

投放多時間唔等於成績會達水平（香港標準其實幾高，我見之前中學中游成績既同學去到英/美即刻變數理尖子咁濟 ）
正如中文咁，點解唔可以係學生唔達水平？5成合格只反映到考試制度不善？

中文好有用，中文唔好話知你其他科將勁都無U讀啊？幾有用啊！

因為係拉curve

dse 中文on9 , 建議中文加多d 中化落去，因為處事，做人都好大影響，係中國既美德(唔係5毛). 另外，廢左個綜合佢，改做實用文運用，如90mins 寫兩遍文，投訴信，覆投訴信，新聞稿，宣傳新聞稿等。 上到u 都唔識寫，要由頭學過

因為中文科過往膠事太多，教育局自己都要左改右改，加埋徐立之啲人寫文批評。英文過往一直無大問題。

中文對本地升學有決定性影響，結果咁都叫功利，我只可以認。因為呢個on9考試系統掌控一個重要嘅社會資源（教育）

個個花時間讀主科，無時間讀必修科，只會令社會單一化，變成一個死城

連登仔角度。
香港乜春都第一 唔駛改啦
係啲人廢啫讀唔掂

你咪撚踩港呀 五毛

中學中文=踩低廣東話+藍色窗簾

其實dse中文唔多唔少都滲透左中化落去
問題係教科書根本冇教過呢d但又要考
同埋我唔明點會班人會覺得中文卷係考緊中文能力
中文能力包括埋用1粒鐘多d睇3篇文答哂所有題目
中文能力包括用幾十分鐘寫千幾二千字
中文能力包括要決定將邊隻動物加入十二生肖

咁你咪批評英文囉
你呢句冇人批評就代表冇問題？
真係笑左

即係有個聖人受萬人尊敬
從來都冇人會批評佢
然後你無啦啦講一句：冇人批評佢代表佢冇問題？
呢句說話簡直係完勝

英文科無膠事發生，人做咩事批評啫！無嘢做啊？

實情上係要嘅

你自己都識話個考核制度有問題,咁用一個有問題既考核制度黎去篩選入大學既學生,你咁樣都唔覺得有問題??仲要一野篩走近一半既學生。
E家個POST重點從來都唔係重唔重視中文,D學生中文程度去到邊,升定趺
係講緊個中文科個考試制度問題呀!!!
一年拎5第二年拎3
你唔見一個第1年英文拎5既人第二年去考會趺?
中文重唔重要見人見智,但呢個中文科係垃圾就鐵一般既事實

所以好最cut埋中西史啦

有人駁唔到人地對中文考試制度嘅批評，要將個火頭燒埋去其他地方。

順便答埋你，我讀兩史嘅，唔係好都係4，寫字寫得快嘅人有，但史料整合，論點駁論呢嘢係考到。但無錯時間的確不利寫字慢嘅人，但無中文科咁多膠事發生，至少兩史係正反都包埋落marking scheme

例如咩科
我讀理科冇呢個問題
其他科我又冇讀點知有咩問題

其實真心唔明點解好多人都話中文好難好難...
明明已經係母語黎, 係閱讀聽書上一定冇問題
而綜觀咁多年考試, 其實文章內容, 問題, 當中思考方式都差不多...
其實講真一科學科考得好唔好, 都係睇你肯放幾多時間落去
假如你既想求其事但讀, 又想拎到好成績, 會唔會有咁輕鬆ge事發生?

綜觀係冇用
有冇考過既心得發表

其實佢係想講：你見唔到有問題就代表冇問題？
再進一步
人人都見唔到有問題就代表冇問題?

英文唔會考古文，唔會問個作者寫嘅時候諗緊咩。英文作文，說話唔會哲學/中化問題。

「中文跟英文考核模式」的我睇就嚇一跳，然係得啖笑

其實我好贊成上面有巴打所講ge「香港學生輕視中文而冇投放時間落去搞到成績差」, 在場咁多位考過公開試ge巴打, 有冇邊個係冇投放時間落中文度, 然後宜家就話中文好難呀考試好慘呀要改革呀..?

你自己睇下中英文 每個grade cut off 差幾多先講啦

兩類語言同文字系統黎架
我發覺你講老野真係無咩 logic

無嗰喎，中文科有問題不論考試問題，定3作為大學收生指標（徐立之）嘅必要性已經有大把人批評過。相反其他科就無咩社會上教育界人士講有問題。咁唔知係我地專批評中文科，家定你刻意忽略中文科有問題嘅事實

點講好呢, 我自己做過15年ce al中文中化卷去考dse, 做過好多要背範文去答ge試題(其實我冇去背, 係拎番果份範文去做, 因為DSE唔駛背), 其實來來去去都係固定好ge問法, 分段落、文旨段旨、內心想法、背後隱喻...之類, 就算唔講閱讀卷, 作文愈出就愈易(太多人tip題,同埋題目愈出愈少), 綜合直情唔駛講, 肯去操一定拎高分...
講真, 你肯花時間去練中文, 多讀中文課外書, 我唔信你中文成績會考得差(失手除外)

「中文科無問題！中文科有問題其他都有問題！中文唔好係你班仆街問題! 」
JR 3大theme

三日唔埋兩日開post 屌中文
之前啲pt 都講左十萬次
駁都冇駁又開新post再loop過
真係屌都廢時

你係咪ON9咖,岩岩咪講左門檻個問題LO
E家大學係咪對2科既要求一樣呀

數據有冇我唔知,我淨係知呢個現象只有出現係中文科
英文就冇聽過lor,都唔見樓上有人咁提過

個post唔係討論中文科改革咩? 你講ge大學收生指標應該係第二件事, 中文點出卷, 點考, 點計分, ed先係中文科改革ge討論內容, 你拉埋大學收生黎講就好無謂, 因為係第二個話題黎

想再問你一次
你自己都識話個考核制度有問題,咁用一個有問題既考核制度黎去篩選入大學既學生,你咁樣都唔覺得有問題??

上面條友完全唔覺中文科有問題，仲話中文科有嘅問題其他科都有，仲傾咩改革？

唔係都係3322咩?
另外, 年年英文拎唔到3好似都有3成人(唔記得左實際幾多), 個數少過中文十幾%, 但咪又係一堆人拎唔到3

咁你覺得應該要點ge考核制度先ok

唔該追一追post先
我唔係講緊3322

要改的話, 要點改?

因為英文唔係母語 出卷都係考學生對語言既熟練程度，至少可以用黎分level 3/4/5 (唔計5*/5**)

好似reading咁，中中仔唔好話要理解文中意思，成句咁睇都有障礙，而題目考既野B1 幾乎係睇得明之後copy & paste + 問下啲垃圾open end questions (識寫已經有底分果隻) B2先類似中文卷咁問，但係marking又未至於中文咁窄

Writing 就同中文分別更加大，出題直接，接近考生容易寫到既野，基本上出人感覺你係能流暢書寫 + 夠長 (符合字數要求) 已經有3；中文就唔同，每年都有一大堆鳩改，marker 判離題就話知你點套路、鋪排、玩文筆；一律Level 2唔洗煩

其餘listening speaking都係同上面咁上下，自己參透下

上面好多人已經俾左好多方法，加實用文內容，減少問作者嗰時點諗呢啲問題已經係。不過對住JR呢啲點都覺得中文科好重要，中文你一定要識，你差係你問題呢啲真係無計

其實有冇諗過咩係考試
考試的目的係咩
考核的內容應該係點

算啦,唔同你晒氣
你係要講數據既我又冇做統計點比你
BTW自己望下個post既正負評係幾多
幾多人認同幾多人反對大家心照

同埋你肯答我未

幾萬人用中文讀寫聽18年
去考個中文考試，竟然有咁人fail
點睇都係考試問題

其實文言文我係同意的，最好考多啲
最大問題係佢白話文，年年比記者追擊走去問作者，出題個個班真係撚屌黎

其實中化作文係寫實用文（冇聆嘅綜合卷），唔使作啲濕鳩垃圾文

中文科個考試制度係有問題，但你話同一個人兩年成績唔同，呢方面你比唔到數據我，其他科呢? 會唔會一樣有咁嘅情況。同埋每年試題唔同，改卷者亦唔同，作文口試呢d冇回定答案嘅卷會影響到整體成績，兩年成績唔同好正常。你英文都一樣有咁情況。[/quote]

你自己都好似係認同果個WOR

E家講緊中文,你又拉埋去成個DSE
唔夠人講

仲有幾多人知以前出卷有「部分正確」呢樣野

出卷個班年年比人投訴冇常識

終於取消左呢個「答案」

中文唔難但係咪需要讀咁多？
早幾年大學做左reaearch 講DSE生既語文能力比CE AL生好，但數理方面就相反
徐立之家陣出埋聲：香港學生 數理能力太差
咁去返果個問題：到底我地想學生既語文水平去到咩位？要唔要放返空間去其他elective到

你自己都好似係認同果個WOR [/quote]

不如你正評完上一頁算啦

CANT AGGER MORE
IN HKALE WE TRUST

大學讀緊中文系
都覺得DSE中學中文好無謂
而且運氣成份極高

講開又講，奪命四式、實用文寫作、說話、聆聽真係高考玩起先

甚至通識都係，又要SBA仲要計得半科

廿幾碎先想增加文化氣息 如何是好

加實用文內容: 有邊方面可以再加入去?加實用文類別嗎? 我覺得連會議記錄都係考試內容但20年冇考真係
減少問作者嗰時點諗呢啲問題: 我反而覺得有時係出卷ge人自己都過份解讀文章, 但無可厚非ge係, 的確有好多好文要解讀落去先至明白更多, 果個度其實好難捉摸
我反而覺得宜家加範文真係不智...對我e類本身對中文有喜好, 有興趣ge人黎講, 無啦啦要背d我唔中意ge文真係虐待
好彩已經唔駛番去考

「唔係多人認同就代表真理」我認同架！
不如硬頸讀唔見得代表真理

你認為
數據呢?
理據呢?

冇追你post, 唔知你之前發過咩言, 但大致同意你講ge所有野
我其實都算係理科生( phy chem m1), 但中意中文, 喜好睇中文書, 結果都有唔差ge成績, 所以由頭到尾我都係得一個立場, 就係你肯花時間去中意一個學科, 我唔相信會考得差

......點解可以有人覺得正負評等於支唔支持改革...
你拎個咁大ge定義, 係人想會想支持啦..
連我自己都幫個post正左評
純粹覺得有e種post啟發大家思考如何為下一代創就更好學習方向係一件好事
點解你要去綁架幾百個正左評ge巴打?

睇多啲書 詩etc
文字唔單只係白紙黑字
背後嘅思想同意境好值得我哋欣賞同學習

btw碎你老母

認同咪正評上一頁LOR
仲係到廢話多多

科科考試都有人fail, 比例都唔細
肯肯定係e個世界ge錯啦

多人fail有好多成因, 教學方式, 社會風氣, 學校資源.

你自己都好似係認同果個WOR [/quote]

你做乜鳩? 假如係咁小學雞程度ge討論, 唔好再傾落去啦
佢係真心同你討論, 邊個有理咪邊個服, 佢覺得考試制度有問題, 但同時重點係講考生自身問題都大, 宜家你叫春咁, 做乜鳩

我有時會諗一篇文章點先叫好
讀者睇完呢篇唔明作者想表達的事
可能係讀者水平唔夠
但換個角度諗
會唔會係作者的表達能力有問題先令讀者唔明白文章的內容
當然咁講對作者都唔公道
因為作者寫文章的時候 對象都係好重要的因素
究竟作者係想寫比咩人睇 定係只係因為想寫而寫 冇特定對象

係文章解讀方面又係好有問題
人人睇的字都係一樣
但人人的想法都唔同係好正常的事
點解出卷人所諗的就係答案
讀者諗的就係錯呢

岩岩今年中大畢業,唔係你口中所講既"因為中文科問題入唔到U而屌"

唔係話賴晒落個制度到
係E家明顯大部分人都覺得有問題

(JR MODE ON)
大部分人唔等於真理
其他科都有呢個問題

你唔認同我既我都冇計

我覺得係考生自己選擇
從來冇人話你一定要放100%時間係語文科上
講真UST就算你中文得1都可以照入理科

當然其實我講咁耐都有個前設係, 我覺得中文唔難, 而且我都好難去想像點解中文會拎到2或以下
我之前有兩個學生, 中文一個5, 一個2(2222), 拎2果個唔係我負責同佢補中文的, 佢有買過咁多份卷番黎睇, 我發現佢好多搬字過紙ge問題, 或者一d 直白明示問題都答唔出...而果d答案係卷上面一定有....

我以前都做過少少research, 其實果類直白簡單問題, 都夠學生拎3成分...
而果類分段落搵段旨更加係送分...

母語科同唔到其他科比啦

我覺得其實上到大學中文系, 回首DSE中文卷
你會發現大學讀ge同中學讀ge完全係兩回事
當你係學科知識上去到咁上下高度時, 你會發現以前學ge真係太淺顯

DSE語文能力高過ce唔出奇， 始終讀多一年

高過AL生？ 邊個研究咁厲害？

我認我係中文2（2332），其他科43444

文科仲存在到除咗將文化傳承，就係養住一班教授老師
其實真係哂好多米飯錢，今時今日係國際化入面中文都係無優勢

文科既話大學同中學既差異始終冇理科咁跳躍性

(JR mode) 國際化唔係好事，搞到英文獨大

完全同意, 所以宜家好多marking 都係加句:言之成理 即可
但有幾多老師係真係有認真睇哂呢, 可能一見到寫ge keyword唔岩就比0分...
(當然可能只係少數, 至少我見到我身邊有份改卷ge朋友都真係見到言之成理, 文筆通暢就比分)

係有責任,但起碼我見最多人屌,最多人有話問題既,第一一定係中文科

我知你又會話,數據呢
所以你唔認同就算

5份卷老野 43233

點都好過以前AL中化啦
讀完個堆中國文化仲要考試作文

當然啦，應該返返小學再讀過添，鬼佬有幾多到大學都唔識寫自己母語完整句子？

撫心自問, 放左幾多時間係中文科? 做左幾多年pp?

通識呢科垃圾原本最吸引火力

不過2就入到u加上9成人攞2 up先冇人理佢由得呢科自生自滅

中文呢科冇範文 on99 評核又垃圾 仲唔比人插到seafood開花

如果你有讀過兩邊ge degree course, 你會發現其實跳躍性都既大且廣...

連登好多時會拗拗下變撚狗

大家真係唔好咁激動

討論黎姐

大學用唔用中文一件事，但學好母語係必須，呢個係你孕育你出來嘅文化

廢除中文科啦

「好多人輕視中文，但最後拎唔到3」數據呢？（用返你嗰招）

有個fd中文1左, 因為maths phy chem 5**所以入左UST
係有真材實料唔會俾一科語文毀前途

冇八成

我當年考過，整體五，作文五星星

國際化嘅存在係世界各國發展出黎，活在當今你唔跟可以點

中文幾勁都係留係中國打j，相反英文好你行到嘅路闊好多好多

個個好似你咁嘅心態，所以寫嘢狗屁不通，句不成句

中国人千幾年科舉都已經係咁，真才實學冇答題技巧咁緊要

中文拎1/2個堆人唔通唔識用中文同人溝通咩

我咁啱第一年考，我輕視左中文科，到最後先覺得個考試制度on9

可能你會覺得我無俾心機啦，但我幾肯定我唔會係唯一一個拎幾個4炒中文嘅人，雖然成績唔係好。亦覺得你肯擺心機，其他科個進步點都大過中文科

我同你情況少少似, 但最後冇minor到中文, 因為自己本科真係太chur, 但有睇過d同學跟住落去ge course, 音韻古文果類同dse真係冇得比
當然理科不嬲都難精

真正叻嘅人，係文理都可以至少攞五，唔係得理科叻然後就賴中文拖低成績，要講拖成績，通識唔通唔拖成績？淨係賴自己母語嘅評核？考評局搞到中文戇撚鳩一件事，但呢個唔係你唔學好母語嘅藉口

你咁講係錯，殖民地時期英國人係更加重視古典漢語文教，當支那搞緊五四白話文運動，英國人喺香港仲係力推古文教育

(JR mode) 你個朋友係廢柴只係好彩

咩叫好

「文理都可以至少攞五」咁極端？

香港獨立？有咩可能？永續自治做附庸國就差唔多

我係DSE第一屆考生, 坦白講我認真花係中文卷ge時間真係唔多( 只係做左15年, 比較起其他elective起碼做20年pp真係冇得比), 但我由細到大都習慣左睇書, 上到中學後一個月至少一本課外書, 金庸成個系列我睇左兩次
中文語感係要練番黎, 而好多考試問題都係根據語感去答, 同理科完全唔同
當然如果我花同樣多時間係理科上, 我相信提高到ge成績一定比中文高
因為markging係果度, 你岩就岩錯就錯

18dse講下自己d感受
首先，讀中文我覺得真係好浪費時間，而且浪費得來可以係冇收穫。你可以溫好耐作文，但係條題目咁啱諗唔到嘢就收皮。閱讀都一樣，要中marking係好難，6分題有3分已經最top。相對上綜合係最好既一份卷，因為起碼操完有成果，但係佔分又最少。

然後，中文sba係on9。咁多科sba入面，最哂時間最on9就係中文sba。以我學校為例，3年高中做大約10篇閱讀報告，做完係冇嘢學到的。跟住仲要做兩個大project，每個要花好多堂來教不單只，仲要好多個鐘來做，做完又係冇嘢學到。

最後，範文我覺得好壞參半。好嗰方面呢，就係12篇入面你可以學到d文言字詞，可以幫到你考試既。但係考評局會唔會故意唔出有係篇章出現過既字就唔知啦。另外，範文都算有得溫，可能幫到你合格，因為lv3，4好似唔係拉curve。至於壞處，就係熟哂咁多篇所需時間極耐，個人認為等於溫成科econ。但係個分數只係一份卷入面既30%，所以我覺得溫範文係唔太抵屌。

兩樣都有，我始終認為考核制度係有問題，而用呢種有問題既制度去篩選學生更加反智。

UST conditional offer, 年年都會有

eaa咪有重考生成績對比囉

乜野冇數據

比埋結論你： 重考生中文上落3-4個grade既人比英文多

呢啲真係賣港賊

因為中文

我覺得佢語氣好正常, 你做乜鳩
佢係廢就唔會3個5**1個5*, 但人無完人, 總有人某d科唔得/ 唔中意某科
個fd就係唔中意中文, 完全冇去學去做pp, 出到黎拎1係正常
但佢係勁就點都會有出路

（JR mode ）唔用中文成績入U，走後門，垃圾

母你老母語，英文先應該係香港人的母語

講野有邏輯, 能完全表達自己想講ge野, 明白對方想表達ge事, 已經叫好

...我反而覺得至少拎5*先叫真正叻.....

咁所以中文就唔使認真考核？

慘在JR一直覺得中文科唔識＝唔叻
咁我都係以子之矛啫

學嚟多餘的垃圾語言及文字

水平參照係呃鳩你，拉curve先係事實

係
無論係古文或者現當文範疇
外人可能唔明或者誤解
其實係同中學中文完全不同的東西
程度之深以及涉獵之廣
並非之前所學能觸及的
亦非比理學學科容易簡單

垃圾冇用又嘥時間 on99

DSE 5 以下係咪做唔到？

文盲嘅人都可以語言流利，只係唔識寫，按嗰啲人嘅邏輯，應該個個文盲先啱，直頭唔需要教育

yes sad but true

中文無可否認係垃圾科，但弱智到3都冇真係跳樓死算

你咪自己圍爐傳承囉，做咩要拉哂所有人落水？唔想學D垃圾語言文字有錯？

我get到ge佢ge意思係真係叻ge學生係文理能力兼具, 而我只係補充指出亦有學生係能力極端化, 但亦係人才ge一種
你一直係咁叫春有咩意義?

其實一路都唔知點解中文要溫，平時個底好就自然考到架啦

我初中英文會教莎士比亞，考試會問添

又極端歪曲，而家冇人否認教育作用，冇人否認其他科目的作用。

只係針對緊垃圾中文，學嚟冇用哂大家時間精力金錢，又唔可以唔學唔考。

係喇係喇，最好語文都唔好撚教，淨係考理科商科

至少我見過ge人當中, 3以下一定做唔到, 當然要留意ge係中文分卷中, 我覺得reading, writing同listening最貼近生活溝通, e幾個分卷拎3以下 可以客觀睇出果個考生係某方面真係強差人意

有一樣改革最需要，就係廢除綜合，其餘唔撚使改

講真，中文科要改革，上面啲人俾左好多ideas 。咁佢呢啲講數據，環境，執行問題都唔理，咁我唯有扮下佢取笑下佢。

綜合係有佢ge用途ge...最大作用就係拉分, 因為背下格式聽下對話寫下字就輕鬆拎分

唔應該是但一個獨大，各有各好

又係你自己話好多人輕視中文在先嘅，你唔拎數據出來先？

咁唔公平？

你係咁叫人比證據
但自己又乜證據都冇
唔明點解你會話拎唔到3的人係輕視中文
證據呢

英文拎1/2嗰堆人唔通唔識用英文同人溝通咩

因為佢一直以黎立場都係中文能力係基本必需, 而中文成績差大部分原因係學生唔花時間去浸淫
你地都冇真係去比例子講佢立場唔岩/想法唔岩/思路唔岩, 都說服唔到佢, 然後因為佢聽唔入耳你就開始極端化扮佢去叫春, 真係良性討論?

Dse中文嚟講
完全係運氣大於一切
包括作文卷題目 改卷老師 口試卷 etc
等等唔同嘅因素
對於中文成績比較優異嘅同學
都未有好大把握
甚至會因為咁樣而滑鐵盧
但可能相反平時中文水平較嘅同學
又可以好彩咁係某啲分卷高level
而家嘅中學中文考核並未能夠真正使學生有所益 同埋未能反映真實情況

巴打你幾科5**入唔到U?

上堂更大係作為導引方式幫你打開中文ge大門
而其他科我感覺到更加似係個老師汁好哂材料煮好哂比你食,,

無架，我都唔係下下叫人拎數據嘅，邊似JR

其實睇返數據,retake既人可以由2上到3+既人真係唔少(>40%)
但英文就真係難上到
我自己都係衰左年中文先入返大學(1332->2344)
個人覺得中文俾人罵都只係因為個評核方法有d問題(寫作,說話)
所以一科俾人覺得好睇根底既科目竟然可以有人一年2上5,5*,5**不等
反之又會有好多中文唔差既又會2左
但dse中文我覺得係學到野 雖然自己衰左一年,但自己本身唔係好多5**，唯有服從個制度去報多年

唔好搵初中同高中比先得架, 我初中都中英都有教古文啦, 但係高中要揀eng lit先有古文教.

利申: 其實我覺得教古文冇問題.

「中文成績差大部分原因係學生唔花時間去浸淫」呢樣嘢唯有捉每個考生去驗。而我地話中文科on9 有啲係數據加個人經驗。說服唔到佢呢，對住JR 真係無計

從教育研究角度睇

相對英文科評核來講， 中文科評核效度唔大

中文1都會識講中文
英文1就肯定係英文文盲

計你中英文兼假設三科選修理科都係五，五五廿五分，一啲都唔過分

睇嚟有咩用？仲害唔夠人？明明可以用英文，英文最好。

你覺得dse中文係考緊呢d
1. 試撰寫文章一篇，並以「自此以後，我終於解開了心結。」為末句收結全文。

2. 「足印」雖是平常事物，卻可以引起聯想，或牽動思緒，又或啟發思考。

試以「足印」為題，就個人體會寫作文章一篇。

3. 有人說憤怒是壞事，有人說憤怒是好事，有人說處理憤怒的情緒需要智慧... ...

試以「談憤怒」為題寫作文章一篇，談談你對憤怒的看法。

同會考年代07年前的作文題目比較下
2006
有人認為讚賞是成功的最大推動力，你同意嗎？試作文一篇，談談你的看法。
2006
一次與同學做專題研習有感
2006
每逢節日，不少商場都有應節的布置和活動。試以此為主題，寫出在某個節日裏，你在一個商場的所見所聞。

中文考試戇鳩唔等於中文唔應該學

香港法律寫明中英都係香港官話，你就英文先係母語

佢冇話一科中文唔得就係廢，佢係講有啲人借中文開脫自己輕蔑語文

啱呀，所以咪學到你咁撚垃圾囉

前人種樹，後人乘涼。我就係係呢個反智制度下受苦既一群，所以先要發聲。當年唔小人拎住唔錯既成績，但就係因為中文1/2左，而無緣大學。但講真，佢地既中文能力係咪真係未夠? 而拎3以上既人係咪真係夠? 我唔覺得係呢個有問題既評級制度下會比到我一個確切既答案。

而呢個考核制度根本唔準確既情況底下，憑乜野會佢黎篩選學生。

你就真係垃圾冇用兼做人嘥時間戇鳩鳩，去死啦你

咁你用咩中文字？打阿拉伯文啦你廢柴

中文唔係垃圾，考評局中文先係垃圾，你搞清楚

唔係話拎唔到三係輕視中文，而係有啲人話中文唔使三都要有大學讀，恰似話IELTS三、四已經要英國大學收佢

佢地咁睇唔起中文又要用中文字溝通，同支那人睇唔起西方又要揸人護照一樣

點樣害人？你自己唔中意就話害人？柒少陣啦你

你呢個point又on9 左d

ielts要6.5-7 係因為大學科絕大部分都係英文教

但香港既大學 主要用英文教 中文要求可以略略降低都唔過分

新加坡都係o level英文要求 C 母語個科只要求D

老老柒柒，中英文通識科都應該廢，學英國只睇best 3

點解唔夠，英文明顯準確過中文好多啦，如果唔係邊有咁多人可以二年成績差咁遠(上面有巴打話有數據咖)，同埋你自己都話語文唔係一朝一夕既事。

喺目前唔改動中文考試系統嘅情況下
我主張入大學最低係5個2 中文系另外要4或以上，英文/數學為主嘅系亦一樣，其餘睇best5

作文夠垃圾
用六年時間訓練一班人依住個框架作
成日叫人跳出個框框諗野
但一有人稍微諗法同marking 唔同就離題
到最後就係成班人作既野大同小異

推

有無諗過其實係d 老師廢？
特別係d 中文老師
好多都係呃飯食
根本好多野都唔撚識
大學有個同學抄論文但無俾人發現
我幫佢交功課睇過佢份野
想舉報但有人阻止
話佢入面有人脈
仲拎乜撚野獎學金
而家做緊中學老師
成日係ig po d 懶係春風化雨post

回歸正題
老師識教既話
中文唔難考
考評局set 題其實miss 左一個最重要既位
就係d 老師好撚垃圾
佢地以為d 老師可以將d 文章解通晒
特別係d 文言文
但大部分都師都係9 解
俾份model ans 學生睇完就算
屌，咁d 學生撚識咩
佢就幾皮野已袋，理撚得你

香港d 老師真係好撚嘔心

咁其實你有冇考過dse中文

好文采不如識玩考試規則

咪話考，
我覺得呢科上堂都浪費時間，
其實本來應該係要改返好呢科而唔係取消佢，
但旨意香港考評局教統局都晒鳩氣，
真係取消佢簡單好多。

不過班教中文一定反對，
佢地除左教中文之外無乜技能。

母語都學唔好讀咩大學？

點會冇關係
有考過代表佢一定知道考題的類型

大學用英文教，就等於母語都唔使重視？你都好好笑

作家去考會唔會拎u呢
唔係篇文寫得唔好
係因為離題

而家咪嘗試推翻緊
點解TSA會被推翻？
咪就係有一班人開始屌先推翻到
冇人屌又點推翻

同埋原來你都認同dse中文=on9

你智力係咪有問題

我只係指出你話既 ielts低分要英國大學收
係不當類比

香港既大學如果大部分係中文教學， 你個類比就有用

撐中文都要用下個腦，唔好用埋d咁低水平既類比

(利申：支持中文必修)

徹底廢左佢就岩

單講中文科 成立就不懷好意

咩
與青年談中國文化
中國式邏輯

有少少智力都黑人問號.jpg

第一篇咩中國人士好和平 看到嘔血

見到樓上有人話出問題都係個類型出法

真係人唔笑狗都吠啦

依家你中文個所謂相同出題模式

套落數學個度就係好似同你講

「係啊我每年第一條都考指數，不過我唔同你講個答案用正指數定負指數表示

而且每年個答案都係唔係統一」

係啊你每年都要考分段乜乜乜啊

不過有時呢年用一事一情分段

第二年就用時光黎分段

你話係咪搞撚笑啊

我夠知道兩隻分段都得啦

不過你靜係比分一隻分法咪ON9囉

改革到幾時?
要俾多幾多錢先改革好?

你都on9，而家冇人話唔洗識中文字，識講識寫下，係香港咩都夠啦傻hi。

而家只係要求唔好中文科必修，即係高中選修科目的時候，中文變選修。

你想學乜撚嘢中國文化，古文之類，你咪tick中文囉，自己學飽佢囉，死埋一二邊吟詩作對，唔好煩到其他人。

好多人都只係想集中精力，係科有用的英文度。其他必修選修用英文讀，英文考。將來做個出色的人才。

你係咪痴線？中文可以同英文比？on9嫁你？

你入大學用中文讀書？睇中文參考書？睇中文文獻？係人都知英文就係代表至高文明！唔用英文讀，根本學唔到嘢。

大學唔係用你個母語教嫁wor，唔識英文讀咩U？

但唔識中文，係唔影響你係大學讀書學嘢。

讀中史背引文學中文勁快落筆用字精煉，言簡意賅

中文科啲咩予情於景 步移法 叫學生背主旨 呢啲都唔知乜撚嘢教學嚟

現實嚟講係，好過你為左個人喜好，乜野傳承，乜文化，真係屌你老母。

搞到全部中學生，都要學埋D唔等洗的嘢，乜嘢文言文，中國文化，點解唔可以俾呢D時間，俾學生學英文？

自己離哂地，唔知道世界同香港的現實，你仲好笑。

好撚叻啊，你咪試下用中文出嗰email俾全公司，笑到你面黃。除非你做D中小企啦。

稍為有D規模的公司，用英文做工作語言，根本就係規定嚟。中文根本就係得把口講，從來都唔洗點寫。

考技巧嘛，但出到黎仲奇怪過英文
唔可以怪d人出去搵補習
學校唔會教ed技巧
補習社先會執曬出黎比你背
英文都係有技巧，時式句式咁
但上面資料都睇到反而學生仲處理得好過中文
好可能係課程上都出埋問題

幾時先改革好呀
仲要害幾多人，幾多時間，幾多錢先改好一科無用既野到

一係咁
中文必修唔係問題
不過數學都要3先入到u
而且得50%人可以拎3或以上

phy chem bio我都覺得好重要
唔差在必修埋啦

能者遇強愈強 呢個道理當然明
宜家最大鑊係 學好中文=/=考好中文
通識都有問題架，但呢科唔係好阻人入大學
但中文科最古怪格硬將整體學生斬開一半
我係到不斷 重覆地咁講同一個論點
宜家中文考試唔係你學到一個位就夠，而係你要先做到頭50%既人
但係咪頭50%既人 中文能力好好？又唔見得係

高中就得果3年，時間就有限，你無可能每個人係各方面都達到極高水平
學生 整體上數理差左唔關佢地事，係因為教育局盲cut syllabus 去就課堂時數
學生係高中時期所學既數理知識量根本不足佢地去到上到大學學習
要擴大番數理syllabus 就一定要增加課時，就無可避免要由主科到抽
咁可以抽既得番通識同中文

只學英文咪得，搞咩要學蝗語殘體字？

咁又好似係

DSE中文有少少跟支那既中文科高考
佢地都係咁教

咁幾時改革好中文?
係咪要改革好先俾學生考呢?

5毛JR好撚鐘意迴避問題

你未答喎
係咪十多年中文改革唔成功，寧願犧牲數十萬香港學生，即使大學唔用，都要浪費學生寶貴時間必讀中文

寧願犧牲數十萬香港學生，都要浪費學生寶貴時間必讀中文，好撚霸道

紅字果part我完全同意，上面都有提到
根本E家個評級制度有問題
但JR唔肯承認呢個係事實

唔好同講我英文都會有呢個問題
你點解釋2年成績差咁遠淨係係中文科出現?(上面有巴打話有數據)
而英文唔見有?
點解釋咁多人屌中文，唔見D人屌英文?(起碼呢個POST我見唔到)

其實真心想問你一句，
係咪靠中文拎A入U，以為自己好威威果D

我發現樓主真係好撚煩
成日提自己讀港大
一.港大係國際其實無咩人識
二.除左某幾科所謂神科，其他好多都係次等學生
點解咁講呢？因為正常家長想佢地仔女好既，一早送左佢地去外國
回應返你問題：
改到幾時改完？改到用普通話教同考咪改完
返正dse係留返俾次等學生考，高官有錢人一早送撚晒佢地仔女出國
所以咪撚在用港大黎打飛機啦柒頭

我大學中文攞scholarship，但DSE中文得4
英文我大學都係攞A range，但DSE英文又係得４
CRE我兩份語文卷都係攞Level 2，IELTS 8分，
可想而之根本唔係中文定英文，係個DSE on99

高官有錢人一早送撚晒佢地仔女出國學英文，洗撚讀中文咩

題外話，好多支那人啲中文都用到1999咁，就好似香港班左膠咁用好多華而不實嘅字詞係堆砌一篇模凌兩可嘅野出嚟

ielts8分 dse得4?

細分點

無point講到要攻擊人地間大學，同覺得DSE中文有問題嘅人就一定係DSE失敗咁

research定 taught 先

港大都廢無人識，你肯定係恒大或者中大

邊句自視過高，定你自視中文過高

如果衰咗integrated skills都唔出奇。
之前已經有人話呢份卷唔係考英語能力，而係考data processing，仲要佔分最重，令到DSE英文唔係一個有效評核英文水平嘅試。

未改完就咪撚推出來害人啦

你自己都認同左考核制度有問題啦
咁相比之下係咪中文既問題大過英文呀

唔通冇重讀既考生會落苦功落英文到?
唔通英文試題年年都難答?
你自己都識話D人輕視中文
反而D人會落苦工落中文重讀而唔係落苦工落英文到
神級logic

taught 就算啦

香港除左少部分之外 大部分 taught master program都極垃圾

JR五毛狗係呢度賺左幾多錢

未改革完中文就咪撚推出來害人啦

原來又冇人係英文第一年拎唔到3，後來重讀拎番3咖
原來又係得中文獨有
神級logic

ielts reading同 writing part 1 一樣有呢類問題， 單單呢點唔足以否定dse英文

事實上dse英文係一個高效度評核

重考生冇乜大既等級變化

之前燈塔賣廣告賣到好行既 咩中文科重考生由2 升呢到5* 係英文科根本唔會出現

幾努力都係咁話

佢地根本就想
最好乜Q 都唔考就俾佢地直入U

根本加大學學位已經係錯左

究竟咩人先會維護DSE中文???
五毛?中文老師?補習天皇???

幫JR答
唔係咖，拎唔到大進步係因為D重考生唔會係英文下苦功
淨係會係中文下苦功咖咋，所以中文有大進步係正常

讀U 中文係唔重要
但係你唔識中文基本上有一半既office 工你都唔使旨意做

JR我想問HKDSE既中文科考緊咩架
根本考緊答題技巧,所謂既文化意識,語文能力只不過係其次/垃圾
我條女中文lv4,我得lv3, 係咪姐係話我中文廢
佢識寫既字仲少過我,只不過鳩背補習名師d範文入去考,咁又代表d咩
我係學校基本唔用中文咁濟,因為我個間連你所講既文科/傳理科都冇 但科垃圾sosci
你覺得我點解要考好DSE中文科

就算你話人生意義,我中文閱讀拎5架wor,係咪又代表我中文差

我唔信一個母語係中文既人會唔識用中文溝通

反而英文水平下降先係香港目前面對最大既問題

唔識英文最勁咪做痴撚線公司

但文學係咁學㗎咩
呢啲supposed浸出嚟㗎喎，學手法真係啱咩？
我覺得睇同用得多自然出到嚟
糾纏於手法同中國功夫背/耍套路有咩分別

即係咁，如果你打算做listed co / ipo 既compliance / co. sec dept，你淨係識英文係無用
因為好多時要check 中文既announcement 之類既legal doc.
加上而家好多公司都同大陸有來往，好多時email 都要用中文出
你中文唔得你唔會做得長

你認個考核制度有問題，但你又話"中文得U/1/2, 我會質疑佢地嘅中文程度可唔可應付到將來嘅事業發展"

咁姐係點，個制度根本唔可以準確去評核到個學生既中文能力<<你自己都認同

但另一面又話因為佢地中文U/1/2，你就覺得佢地唔掂

真係黑人問號

咁dse中文應該要轉做學實用文，學殘體，學普通話

乜見工會有人睇你DSE咩
咪撚on9啦
見親都係睇transcript架柒頭
同埋大學都會開中文科,根本無DSE既意義
水平參照咪姐係拉curve
其他科考技巧,起碼冇中文科咁多uncertainty

好簡單講句

英文差 同中文差 如果一定要選擇一個

你估香港人會點選擇？

中文差做唔到長或者係事實

英文差你就連interview你都過唔到

我認同語文要浸-->>中文短期內有大進步係好正常
再黎多個黑人問號

呢個雖然係真，但係亦唔等如中文「完全無用」
香港其實仲有好多公司係用中文interview
我in 過一間出名既middle-sized law firm 都係用中文in
個written test 係英譯中

另外仲有一間SHK 既interview 都會用好多時間用中文問問題

同意

今時今日搵工要考中英文written test係好正常，番左工唔係話成日要用中文，但點樣都會用得到。

咁我又同意中文係好難評核，考得standardise啲你又話考技巧，考得抽象啲你又話捉唔到路。

基本教育應該係你肯努力就可以考得唔錯。係有運氣元素，但係你一份卷唔好彩唔會份份卷都唔好彩。你知自己先天不足，每日寫一兩篇文，背一兩段範文，咪攞個4攞個5入大學囉。唔一定做到狀元，但你點都入到大學。

講到尾，咪又係同你身邊果班人鬥，鬥到你係頭50%咪有三入大學囉。你點轉個考試制度到頭來都係咁樣鬥，科科都一樣。

問題係中文E級其他科高分入唔到u你唔覺得on9 咩？

DSE有心去練同操點會拎唔到3
都係果句啦
3都無即係一半人都好過你，連band23仔都不如
仲想學人入U

DSE呢科垃圾中文 walk in考都得啦

中化D, grad 左幾年walk in 考dse中文碌到個5

公司琴日先in 左個竹星妹
老細出番黎就係度屌佢話中文都未講得好，點入黎做

利申︰做緊法律相關

咁係咪要改革好先好推出來俾學生?

我ug ucl
Pg lse
依邊真係無咩人識hku

你想點改？
太深又話太深，改淺左多左實用又話integrated skills 無用，仍然都話太深

咁樣其實香港點考唔關你事

改做選修，等你地班官改好先讀返

我認同科舉係on9
但係係你未推翻到呢個制度之前
你要做官就要考好科舉
考好科舉其實都唔係好難
只要讀好全部考試內容就一定考得好
考得唔好係因為你輕視科舉 冇下過苦功
年年都有人考科舉失敗左
下一年佢地唔輕視科舉 肯下苦功咪一樣有官做

所以話香港應該要由幼稚園起轉英文教育，減少對中文依賴

母語教學先好
廢事下一代識英文爭飯食

所以政府，有錢人，海歸想你地集中精神時間學中文

計返我會考高考嗰年

2006會考中文人數: 85960
2008高考中化人數: 33401; 合格人數(E+): 30962 (92.7%)

30962/85960 = 36%

計返其實以前同一堆考生, 只有36%人既中文成績係達到入大學最低要求
2016年DSE中文科考3以上既有53.7%

頭盔: 希望冇計錯

頂。。 笑左

講得好， 支持廢除英文科

其實想問好耐，可以將會考考生人數，直接同AL合格人數計個比率嘅咩？會考合格個班，未必會上AL架喎，個陣好多5-8分入IVE，亦有好多人會考完就海外升學，本身唔想住考AL。

好似之前話DSE升UGC率唔可以直接同AL比，因為仲有CE，咁又使唔使計埋F3升唔到F4個班？

咁係唔係假設左全部考完會考又冇考高考的人唔合格

本來語文功用係拎黎溝通 唔好講考中文多鳩餘 連英文既答題模式其實都係多鳩餘

英文越來越淺，由AL>ASL>DSE

SOR, 唔應該咁計, 當我冇講過

睇完g瘋單新聞加埋d廢老的言論發覺真係好似JR的思考模式

廢老唔係支持政府
但係會幫政府辯護

JR都唔係支持dse中文
但又係會幫dse中文辯護

廢老覺得政府係仆街
但又會覺得g瘋要坐監係抵死

JR覺得dse中文係仆街
但又會覺得班考生因為中文而入唔到u係抵死

佢根本係標準中國人

講出黎都笑死人啦

有一半人竟然衰係自己母語搞到自己升唔到想要既科 又或者retake , 然而過左中學之後大部份既課程都唔需要用到入面既內容

JR五毛狗